解放軍首披露 無人戰車服役 沙場披荊斬棘 宣示尖端軍事實力 足與美國分庭抗禮

都係吹點解唔吹部無人轟炸機出黎，反正都係陳列品

無人戰車可獨立自主行走，適合於偏遠地形及複雜地區作戰。

首次獲官方證實服役的是新型戰鬥偵察型無人作戰車輛UGV，具備偵察及火力支援等作戰能力，體積細小的戰車能夠單獨作戰或搭載另一無人戰車到作戰區域即時投入戰鬥，可攜帶機槍及隨時換裝武器。根據內地傳媒報道，加入解放軍服役的無人作戰車輛UGV，是中國北方工業公司研製的「銳爪1」型戰鬥偵察型小型無人戰車，屬小型履帶式無人戰車，車長七十厘米，高六十厘米，重一百二十公斤，操作範圍為一千米，以電機驅動，行進時速可達十公里。

具偵察功能 可搭載機槍及彈藥箱

無人戰車具備多功能作戰模式，既可在戰場上為班級或排級單位執行近距離偵察、探測和監視任務，亦可根據任務需求換裝武器。除偵察任務外，戰車更勝任執行火力支援任務，可將七點六二毫米班用機槍搭載到平台上，亦可裝載短程光電載荷、機器視覺、照明組件、遙控武器站等。

「銳爪2」為運輸型無人戰車，可搭載「銳爪1」一起作戰。

升級版戰車有伸縮的小型平台，可以安裝攝像頭、攜帶小型雷達等。

「銳爪1」型無人戰車概況

值得一提的是，「銳爪1」可以獨立自主行走作戰，亦可搭載在更大的「銳爪2」運輸型無人戰車的車艙中，一旦到達作戰區域，即可投入戰鬥。

無人作戰車輛具備更大的安全性，可以減少軍人傷亡。

陳偉強

「銳爪1」在二○一四年的珠海航展上首次公開亮相，而北方工業公司在二○一八年的珠海航展上，更展出「銳爪1」無人戰車的升級改進版本，其中新設計的遙控武器站採用彈藥箱供彈，提高無人戰車的持續火力射擊能力。該車平台上搭載機槍，可以上下和左右角度調整，機槍右側安裝有彈藥箱和觀瞄設備等裝置；武器可依需要調整至二十三毫米、三十毫米口徑機關炮的級別。另傳感器可增加或更換，包括有可伸縮的小型平台，可以安裝攝像頭、攜帶小型雷達等。

適合偏遠複雜地形 減少軍人傷亡

有關報道指，目前解放軍官方並未向外透露「銳爪1」具體的服役時間，也沒有公開裝備的數量，已知的是已裝備於解放軍陸軍部隊當中。相對比傳統的有人車輛載具，無人作戰車輛具備更大的安全性，可以減少軍人傷亡，尤其在一些不適合軍人作戰的偏遠地形及複雜地區，無人作戰車輛就可以發揮優勢。

學者指科技結合軍事 屬策略趨勢

理工大學專業及持續教育學院講師陳偉強認為，在全球戰略發展趨勢來看，發展尖端軍事武器是國際關係的談判籌碼，尤其現時中美關係因新冠疫情呈緊張之勢，公布新型武器相對有鼓勵作用。他又指，無人戰車可在軍事上廣泛應用，如可深入敵陣作戰，減少軍人傷亡，對作戰無往而不利，相信未來將會有更多無人車及戰機等投入服役，亦會充分利用人工智能技術，將科技結合軍事，是未來軍事策略的趨勢，亦相信中國在軍事發展上不會落後於歐美。

大陸而家先發明到遙控車

我細個果陣70 年代已經有遙控車 依家先比大陸自煮研發到出黎=.=

戰車無人服役 戰死沙場身陷荊棘 宣示智力下限 足以被美軍分庭

台灣都唔敢打
仲同美國比

咁破費呀 明明係大陸人命先係唔值錢

冇人就最好啦
打起上黎唔怕人道危機
以前反人類兵器全部都可以拎返出黎用

機海戰術
以量取勝絕非不可能

人地美國n年前mq-9無人機射緊地獄火導彈喎

沙場？
參與過邊場戰爭呀？

唔識嘅嚇死，識嘅會笑死

整部遙控車出嚟當高科技

美軍嗰啲一早喺阿富汗伊拉克都用緊啦

掉兩部去美國
即時將美國煙滅五次

支那太強大了

個海迅cam零保護

我都諗緊係咪遙控車

玩具遙控車應該好好玩
幾錢部

2千4台幣
仲可以發射子彈

唔緊要啦， 都係對返中國人用嘅

依句真

垃圾玩具

切忌盲目打飛機。
配合圖像識別同ai應該真係有大作為。

弱點應該係驚被俘虜然後破解埋protocol，
兩個星期後出現臨時倒戈情況。

我認為佢適合治安戰，或者係將來改進變無人坦克。

control mode應該有可以係master control同field control，甚至detect被俘獲自爆mcu，譬如當陀螺儀detect架車翻肚後多次嘗試仍然不能移動，就啟動發熱線自焚mcu。甚至當鏡頭損毀都可以根據data log數據自動返回原路/自爆/作為router emit enemy spotted signal and lock that location in wingmans to launch a mini missile.

歡迎討論

係咪達文西發明，

將遙控器同坦克車結合而成

不過大劣淘寶仲平
仲要係真。自煮燃發

個cam 咁撚顯眼 一粒漆彈都收佢皮啦...

習近平最驚美國D斬首無人機抄到出嚟未？

應該行行下會自爆，好危險

岩岩同印仔打過拳頭交計唔計?

納粹德國笑而不語

馬鼎盛講就話有說服力啫，陳講師講嘅就算罷啦！

當陸地係你支那，但唔好忘記天空同海洋係美國嘅

硬係覺得垃圾膠袋對佢會好有用

噉不如搞場乜乜世界電競大賽

我架激鬥戰車仲好打過佢

東網訪問果個學者陳偉強
係咪之前係HKCC鬧人曱甴果個?

64天安門

人地....上太空啦喎

好似幾好玩
利申遙控車迷

影到咁似玩具車...

人地玩緊太空兵團，支那就玩緊迷你遙控車

係
東網永遠只得一個學者 就係陳偉強

進步嘅意義在於圖像識別+ai 改進傻瓜亂衝嘅弊端。令到該車可以識
1. compliance control in drive.
2. inteligent routing for navigation.
(1和2係自動駕駛d frd，非公路挑戰更大)
3. data log for map(3D) editor
（其實好重要）
4. find and fire(passive or active)
5. 西藏可能極其有用，如果克服到高原的惡劣環境，譬如低溫對電池嘅影響（燃油機唔知會不會好d）。
6. relieve stress on gas supply. that drones could be charged by portable PV instruments in frontline base.

拋磚引玉

操作範圍1000米

陸軍？笑死人咩
美國有埋太空部隊喇

diu
以為有幾大，點知70cm...

應該要個士兵一米外跟住部車一路行上戰場先唔會斷線

咁你哋肯出兵打美國佬未？

時速10公里....

笑撚左 咁細部 120公斤
行幾步都無電啦仆街 仲1000公里
插條1000公里既尿袋線？

戰爭唔係得天空得天下咩你個搖控車去到美國境內咪勁

1000米 自膠...

嗰度打緊第四次世界大戰喎

老美仲識飛添啦

其實你知唔知
方向報勁多呢啲飛機文

人地美國D自動車做補給,掃雷,運輸,空軍做攻擊
中國整部玩具車唔知有咩用

美國依家已經有太空部隊啦

裁軍Cut 人手吖笨
啲退伍軍人喺支那不嬲Condom 嚟
搵帝吧同勞改營班五毛揸咪得
好撚威㗎嘛 出親征都寸草不生㗎嘛

亮劍亮左咁多年 幾時出劍

Gogogo explode!

反正支那人條命都唔值錢
架車重貴過幾十萬支那兵條命
好唔乎合成本效益

R2D2 同迪士尼樂園個垃圾桶機械人都行得快過佢

流動炸彈？玩自殺式襲擊？

真
試作完就算

繼續補充，如果應該仲有
emc robustness issue.

an e-bomb might be effective to disable that stuff.

also the high frequency emi might stop this unmanned vehicle which are actually simple devices like some hand making antenna.

時速十
仲廢過機械狗

哭了
人地美國無人機 真係實戰炸死 伊朗 巴格達迪

想問比美軍打爆鏡頭會點？
美軍有電子脈沖炮點算？

Sor係 蘇來曼尼

仲玩緊玩具車
人地飛到上天添啦

真心覺得勁

當然，如果唔單止係偵察機同運輸機，而係作為武器，咁同馬沙嘅名言（我個名）一樣：唔好驚！（佢）只要打唔中就冇用。

人地研究緊太空武器，你仲戰車打飛機

55

1-3即係一架Tesla?

垃圾車我都識整啦

Meanwhile in the U.S. of A...

同美國分庭？
傻撚左咩

遙控車加支炮就無人機

對。

正如我所講，如果話公路係bb班，呢架車要面對嘅係中學文憑試。

野戰無人坦克/無人自行火砲就真係大學喇。

唔好睇少3
個人認為3同6幾關鍵

Lego?

似拆彈機械人加支槍

利害了

好勁咁喎
要打過先知

個cam 應該係最後醒起先加落去

配合埋大數據同人面識別，兩個月後裝住胡椒球槍喺全香港走嚟走去大家就知驚了

係咪又用嚟對付自己友

竟然喺連登認真討論留低句遙控車垃圾就好走喇

120kg幻想可以安裝23-30mm砲

係未玩具樂透積木

用北斗百度地圖會唔會跌落屎坑

// 無人戰車可獨立自主行走，適合於偏遠地形及複雜地區作戰。

複雜地區都叫講得通
咩撚野叫偏遠地形？

咁勁揪得唔得㗎
驚佢打死人喎

幾年前已經見到Boston dynamics電子狗，機械人打後空翻，明顯用晒去軍事用途啦，加埋無人機裝武器，美軍成隊機械兵打柒你仲得啦.....

我都係想幫手提高香港生產力啫。

如果大家都認真討論，講下自己識嘅嘢，互相糾正/提供未曾設想的道路

就好似 你問我答 幫助消除職業壁壘

我相信香港會更好

全世界坦克車啲瞄具都裝出面， M1個觀察塔都可以一槍打爆， 所有軍事載具只要中彈就會走佬棄車。 載具嘅防護主要保護到人員就得， 無人載具就是鳩但啦， 橫掂只要中彈都失去戰鬥力。

乜撚嘢電子脈衝炮，師兄幾歲

大家諗錯咗
隻嘢望落咁雞99%唔係同其他國家打仗用

應該係要嚟deploy喺 西藏新疆 同未來香港嗰到用
夠對付平民就夠

諗下全港十八區
每區擺300部巡邏
一邊當監控燈柱
一邊有槍隨時辣低有可疑嘅人
根本係維穩神器

好悶呀

多餘
支那最賤既就係人命

中美都真係有一個類似唔知乜電子脈衝砲，唔知中文叫乜
electromagnetic cannon.
佢其實可能想講e bomb

電可以用幾耐

架廢鐵過唔到海

我第一眼以為係小米米

冇錯
永遠得佢一個學者

似4d打印同模型

有鳩用咩，一係甩鏈一係支嘢射百零飛後會偏差到射自己人。都係人海戰術啦

硬係有浸柒味

放咗幾部隱形戰車、隱形戰機响度
唔通洩露俾外國勢力知咩

用顏料可收佢皮

應該話徵召咗五億人入伍，咁會感覺新奇D

打緊仗帶架remote 玩具車去做乜？

中共收埋D黃金係邊

重演六四唔洗派兵
搵人打機咁掃曬啲人

我幾拾年前已經自己砌遙控車

等多幾十年啦

個cam好似好易打爛

出咗中國範圍會用唔到
會顯示「该服务不支持您所在的地区」

GTA？

鏡頭保護都冇，笑撚左

嘩 咁咪好撚勁

又係理大 space 嘅講師陳偉強

方向御用

乜都關佢事

人地實戰用嚟成功暗殺

屌你老母遙控車黎嘅

機械人大戰

睇返二戰末期美國整驅逐艦係好似煮水餃咁一log log掟落海
要玩機海中國一定玩唔贏

城市戰 屠殺人民用

煮水餃

論國家生產力
美國 之後 應該到德國 再之後日本
大陸重量唔重質 無咩用

美國同類型十幾年前一早上曬太空
中國：新發明 問你怕未

美國有無人戰機
識飛嘅

完

無人兵力放係陸地戰
如果無防EMP爆彈
成排無人隊馬上報廢
而投彈用無人轟機就可以

未有防EMP前
都係放係牆下底先啦

唉

On9
俄羅斯嘅Uran-9係敍利亞內戰實戰埋
係城鎮環境解決唔到遙控問題
成日會斷線
俄羅斯自己嘅報告都話表現唔好
你中國可以做到俄羅斯做唔到嘅野咩？
咪垃圾一件

其實解放軍呢個類似嘅project SWORDS
美軍都有搞過
但係因為話部嘢太多問題
最後放棄左

過到台灣海峽先啦
仲諗住過大西洋

美國軍費多撚到

建築物內加AI人面辨識掃盪平民應該好有用

人地整緊太空軍，準備上月球超基地啦

美國已經玩緊自律型好耐wo

一罐紅油搞掂，睇你點行

你估睇Black Mirror

見到陳偉強條撚樣寫就知係哂鳩氣
btw支那架玩具車睇落仲廢過人地美國中小學科技大賽啲作品

enemy wheelson deployed

事實係呢種設計曝露出嚟嘅弱點

我覺得似放係中國打壓未來反抗勢力用多 因佢大搞5G 基站 。
一離開中國一定斷線，而且未計hacker 攻擊

不過中國現在非常缺外滙，國內失業創新高 加上 中美斷交風險不斷上升及多國疫情打擊下
所以支狗未來一定大力發展防暴力量同反抗勢力情報收集

中國啲科技就好似聞西支太陽能電筒咁 有太陽咪着囉 冇太陽支電筒就廢

用嚟屠殺自己人民姐
邊到用到嚟打仗

屌你 家陣玩激鬥戰咩

打過咪知

7.62 同23mm會唔會裝落無人機到會實際啲

好似玩具

美國於2010年開發的無人履帶戰車——「粗齒距」，能以96km/h速度穿越複雜地形。

屌，支那部嘢仲行緊10 km/h

其實依家整唔整到熱能感應自動瞄準既機關槍？
放佢喺架遙控坦克入面其實幾屈機

老解見過Boston Dynamic d機械人未？人地當你玩具咋

識少少就扮哂野係把炮點解唔打美國？中國是絕對無可能同美國分庭抗禮，甚至所謂GDP都係呃人你同我講美國研發出呢樣野我都信

「提高香港生產力」
做軍武用品提升生產力，北韓應該係全世界生產力最高個個.....

成堆俾人hack左
最終對家不費一兵一卒贏

拎黎殺平民都比人用私家車撞爆啦

人地老美 軍人人命咁貴都未整到
大陸人命咁平 居然整到出黎勁

中國人咁撚高傲都只係寫分庭抗禮

証明中國幾撚落後

無人斬首伊朗革命衛隊將軍

中國又贏

時速10公里
笑死人咩

唔好傻啦！只有武漢肺炎同蝗蟲同大話係屬於支那的！

同意，信號問題係最大

開打啦

遙控車都拎出嚟

我細細個玩嘅模型車好似仲「披荊斬棘」過佢

幾傻鳩先會注重地面戰

咁細

係咪玩具黎家

快

漆彈射鏡就玩完

點登陸美國本土

how do you turn this on?

打自己人最勁

我小學就睇緊四驅車
直頭聲控

遙控車變無人戰車
咁航拍機咪變無人戰機？

中美打仗，陸軍只負責睇戲。

冇必要保護
比人炸一下成架都壞架啦
寧願放高d視野好d

屌我以為模型黎

玩具車當武器？

我都唔明， 又咩無人機無人車， 咪又係遙控飛機遙控車， 但支那改個名就變哂新奇野打哂飛機

其實唔意外

美國佬早排對好似人腳既遙控先勁
成對人腳咁又靜又快周圍行

做偵測幾勁

屌你老味
人哋個個推動人工智能非軍事化
支那人就走去用人工智能殺人、監控
仲以為自己好撚先進

人地美帝玩無人飛機收頭
你先黎無人車

因為知一打就全部解放軍怕死投栙，唔會聽軍令

又鳩吹

有架仲喺火星行緊

人哋海軍直升機都遙控你而家先出遙控車
人哋UGV一早研發咗出嚟啦

反人類姐係生化武器？

武漢研發成功啦

細個都玩緊無線坦克，仲可以發射

How do you turn this on

是但買架四驅車痴個計時炸蛋上去都可能大殺傷力過呢架龜遙控玩具

人唔笑狗都吠

呢個速度擺明係用黎打市民多過打仗

打啦，好悶呀

支那真係好撚威
拎呢架野應該可以拋疾美帝

Drone好似出左好撚耐啦師兄

摺被杯算唔算

屌你模型車咁撚樣wor

點自動火力支援？見人就射？地面戰爭講戰術，係咪架車識聽作戰簡佈？

有啲似dji 個部

毒撚偷偷地同你講：我好撚好打，隔離班個mk實唔夠我打

解放軍咁多年咪又係拎黎打番自己國家平民

叫返人地贏國啦 尊重少少ok?

最後係咪鬥搶搖控權

二十世紀中被大戰都冇聽過？中國打到啲被鋪片甲不留喎

出到去咪比人HACK晒, 根手掉轉槍頭射自己友

打未

拎黎鎮壓就有用啦，橫掂用於都無新聞夠膽報

加油快撚d武統台灣，將香港變集中營

唔知我有生之年睇唔睇到呢？

其實呢D無人機係同AOE自爆佬既用途一樣

吹完未

可能真係衝去人地到自爆

原來係咁

重點係個戰場係邊先

話知你陸軍有幾勁，南海都出唔到的話，咁啲兵器留係本土打？

個cam頹撚到趕工交hea貨咁

唔明中國點解發展無人科技
R&d仲貴過條人命啦對佢地黎講

我屋企都有架無人跑車

火星登陸車好號算不算無車

好奇號

陳偉強佢有咩專業知識去評價無人兵器呀

比較想知佢點識別敵我，呢方面AI好似有可靠度問題……所以目前大部分都係遙控。

我覺得完全自主作戰可靠度成疑，但係戰力不比遙控高。背後D科技應該貴過遙控，但亦唔夠實戰經驗使用。最後等於研發同生產成本貴左，但係比起遙控又唔係真係咁好用。而講遙控，美軍早在2013已經開始用黎排除炸彈同支援步兵，不過而家都好似揾緊新UGV

以指揮官層面黎講，點樣運用同點樣指揮呢兩方面應該會需要好多訓練。尤其是 1)點樣整合現有步兵同自主UGV 同埋 2)步兵排既下級士官可以點控制自主UGV去支援步兵 都是問題

但認真講上面個舊似普通坦克遙控炮塔多D，換左96,99式坦克上面枝機槍先講UGV無人機啦

Btw ISIS 都試過裝炸彈係大疆無人機上面，城市戰對單兵威脅度都幾高

紙紮機？

咁擺隻gundam 算啦

香港都唔敢打
雖然原因唔同
不過依賴一個地方依賴到唔敢打
重柒過唔夠台灣打

行進時速「可達亅十公里～ 應該係慢走去自爆

中國渣古

轆唔死人有咩用

美帝打你都唔洗落地

操作距離：1000米

會唔會比人HACK左，自己打自己？

玩具反斗城好似有得買。

都可以～百二公斤

美軍十年前既大狗笑而不語

3m係個搖控距離，唔係牌子呀屌！

一千米遙控
姐係同航拍 dji 果d咁
上海未試過干擾 玩完

大陸抄AI嘅速度好快 之後alpha go篇文一出 唔駛一個月已經implement到出嚟
美國d學店依然喪收支那人 d核心技術遲早被人偷晒 尤其是AI可以用好少資源鎮壓國內 之後想玩冷戰都唔係咁易贏

其實遙控車有幾難整姐

屌你老母是但拎枝5.56步槍都打爆佢

嗯 好叻叻 快d打

陸地邊有可能係支那....
其他兩個更加唔使講

無哂被鋪夜晚瞓覺唔凍咩？

無人戰車........有撚用咩
依家係空軍年代,仲陸軍

好悶，係打就快啦

仲以為有咩特別

無人摺被？

口交口水戰爭

太睇得起佢喇
泥膠都夠了

車長七十厘米，高六十厘米，重一百二十公斤，操作範圍為一千米，以電機驅動，行進時速可達十公里。

搵個大隻D既美國佬應該可以輕鬆整反部玩具車

美國呢隻已經用緊

咪即係搖控車
呃鳩廢老就得

同無人機差幾十皮啦

DJI果隻活動能力可能仲高過E部垃圾

諗起高達00其中一幕
呢啲咁嘅嘢只對手無寸鐵嘅人最有效

中科研都係抄下玩具

自爆卡車

呢隻野都要MS 做運輸先出到

我成日諗點解百份可以出到呢啲咁頂癮嘅標題

創作力量同幻想，會嚇你一跳

一睇就知對平民用啦
連登仔真係唔好打咁多飛機

呢架擺明係太空坦克

美國太空軍成軍
蚛蟈仲搞緊遙控車

人命最唔值錢既國家
發展無人技術已經夠好笑

因為我覺得遙控太垃圾，面對城市治安戰人是反應不切。而且宜家大陸圖像識別真係發展很快。當然，一開始我都有講，應該可以遙控或者車自己控制。

敵我識別其實一d簡單嘅設置就可以，譬如事先設定友軍位置，或者友軍有某種無線通訊器可以同架車有communication。

研發成本唔會係問題，呢個冇咁貴難講真，都係d embaded嘢。

實用性我認為係高嘅，應用場面未必係激烈嘅戰場，亦未必係野戰戰場，應該在充滿冷槍冷砲的地方作自主日常巡邏。取代步兵。
或者在城市突破直接遙控控制架車進行突破，佢行先佢死好過我死

當然一切都係我猜想

咁你又唔打？

得架爛鬼車以為自己好勁？

收皮啦垃圾支共

唔准你咁笑人
好地地擺隻gundam都再揀隻垃圾
最差都要擺渣古（識自爆）

煮水餃
形容得太正

航拍機掛個小米尿袋=無人轟炸機

我咁講應該會被屈毛不過如果齋講量美國工業能力分分鐘唔及支那，支那低技術機海就有如當年t34對虎式

落後至少80年

邊忽睇我扮嘢？

閱讀理解有問題恕不回覆

笑撚死
尻屎咁大粒，你估你架尻屎車會射核彈咩

其實美國玩緊自動駕駛送信
遙控車係到belebala

美國個架上完太空唔通又同你講咩。

可以分庭抗禮 即係夠實力 打得啦

減少軍人傷亡

大陸會care

Teletank蘇聯三十年代已經有

應該話係太空都用緊

大型戰爭點會用得著
攞嚟鎮壓就有用

操作範圍1000米
時速10公里

佢可能配5g用,但只限用華為設備既國家。

敵我識別之所以麻煩係太簡單好易破解，如果係單單係無線通訊咁，反輻射飛彈/電戰 就可以破解你個敵我識別，令你前線大亂。尤其呢D UGV 仲有搭載雷達.. 係混亂既城市戰場GPS 地區設定都唔實用

我覺得城市治安戰，巡邏既敵我分別需求更加高喎，除非個巡邏地好似新疆咁多Cam 可以有datalink 鎖定到既定目標，否則係埋伏係人群入面既敵人係幾乎無可能分到.

而且想要有敵我識別，部野個processing power既要求一定高過遙控，除非佢個敵我識別係放係其他地方。

城市突破更加不切實際。現實UGV 如俄羅斯Uran-9都唔夠火力突破現實城市環境既火力點，甚至有情況下戰車排都未必夠火力既時候，一支7.62 /20mm /30mm 點會夠…… 最多比你壓制步兵前進同平地作為point man前進

唯一有用大概係打缺乏重火力既民兵/叛亂份子，但係人地作為民兵可以隨時轉番做平民。認真呢一部野只適合中國境內區域…

運輸個部反而合理D

好撚威，發明咗遙控車

老老實實
連登而家真係充滿一堆反知識反理性既on9
隔離先有個post叫人停止圍爐恥笑, 認真去做實事
結果呢度就九成圍爐恥笑仲屌尻正經討論既人扮野

遙控武器係二戰已經有, 仲有呢架野同美軍比當然係廢
不過無可否認, 攞黎打MOUT,打CQB清建築物呢架野係有好大作用
特別係條片見到佢靈活性其實唔差
配合AI做autonomous weapon其實攞黎鎮壓真係隨時好用過人

樓上話咩一粒漆彈收佢皮果D就算尻數
睇唔到上面大大枝機槍?
講左咁耐連渣警棍既克警都打唔贏
對住呢架野更加唔洗講

打無人死既仗 仲加無意義

屌你老母5月27過國歌法！！

摺被自動化

個人睇法, 連登仔係笑" 足與美國分庭抗禮" 呢句
同連登仔比較, 一支警棍, 實力已經係相差十倍啦,
連登仔都唔敢反抗

反輻射飛彈係會自動追蹤雷達波源/Jamming device既導彈
同UAV/UGV好似無乜關係喎

敵我識別其實可以好簡單, 友軍士兵只要有個簡單既識別裝置戴係身上
AI就自動識別為不可攻擊就得
戰機做CAS都係咁, 地面部隊開個IR Strobe俾人見到, 之後報位等機師認到就得
其他目標無識別裝置既就悉別為neutral targets
neutral targets入面持有疑似武器既就係hostile

佢部UGV好似有雷達？不過個部的確唔洗飛彈，40mm槍榴彈/7.62機槍已經夠……

IR beacon係好容易認，但是我覺得地面support比空中更加難認IR signal喎，尤其地面環境既地形複雜程度同雜訊，好容易mask左個IR /睇唔到IR

neutral target有武器都好難認，尤其IED，狙擊，視野外作戰為主既攻擊方式，憑現有科技好難ID,所以治安戰先難打……

即係搖控車

可能行5G

5G短距離

掉個emp乜柒野電子都死啦

一個接一個士兵 人肉WIFI基站

防軍人掉轉鎗頭用

雷達係detect載具用
但架UGV既武裝都好明顯係對人唔係對載具, 佢裝個雷達上去做乜
對人既話Thermal Vision有用過雷達好多喇下話

IR beacon係我講而家CAS既做法, AI既話唔一定係IR, 其他做法都得
可能軍服上面某幾個位釘塊晶片上去就得

對狙擊既話我信AI會做得好過人
counter sniping既訓練唔係個個人都做到, AI就架架機都可以, 而且人有human error, AI唔會

IED detection 就我相信AI唔會有特別優勢, 但遇到IED既話我諗呢架野既生存率點都好過人

視野外作戰你係指乜先
空戰BVR就話靠雷達, 單兵地面作戰點視野外?

你搞清楚
而家有效既EMP係用核爆先做到

打機果種EMP grenade係現實黎講仲係科幻情節

同意唔明點解要雷達同埋counter sniper

視野外本來我諗緊迫擊炮火力，不過而家諗諗下都覺得有D怪，你無視佢啦

敵我識別可能我唔夠熟AI，但是個部野絕對去唔到改變戰場既程度, 我估步兵火力已經夠KO佢

IED 其實要睇用咩整，105mm 同 迫炮彈藥已經唔同level

不過認真講打美軍搶唔到制空權，其實已經輸一半，以美軍為假想敵，必需要區域防空。不如用AI整中國自主既防空系統好過啦

點解不能改變戰場？打治安戰起碼唔洗死人。你覺得人反應快頂機器反應快？機器可以即刻開槍+唔怕死。

簡單講，一換一你都蝕底。因為佢只係機器。

佢唔係萬能，但係可以在絞肉機中大放異彩。可攝影，可收聲，可發射信號（遇敵位置，武器種類，地形環境）已經贏。更無論可以開槍。

以往可能游擊隊可以陰到軍隊，宜家只可以陰到機器，然後俾人lock死位置即刻飽和火箭炮沖涼。火箭炮唔值錢。

我認為，戰爭中開槍殺人只係其中一環。易補給（太陽能充電），唔死人，獲取大量資訊已經贏。

車仔換飛彈抵到爛，好化算。

[有片] 有手足整合左510黑警行刑式對待記者既片加埋字幕宣揚國際

Yep
仲有就算俾你射壞部野, 只要換左零件就用得返(只要唔係炸到散哂)

人就唔得, 死左你唔可以即時replace到
傷兵更加唔洗講, 直頭係負累
又要搵人冒險medevac, 又要醫佢幾個月先可以再利用
殘廢左你仲要養埋佢
佢就算無穿無爛都可能PTSD, 又係一種社會成本

計落其實AI士兵成本效益高幾多

互相討論加深對科學/技術的理解有助於提高生產力。
只係鞭撻架車而放棄學習的機會， Poor you.

另外，閱讀理解唔好從來都唔係問題，自曝其短令我可憐你就唔好喇。

1/500?
要展示就拎實物出黎啦

所以對於平民如我其實都幾恐怖。

操作範圍為一千米，以電機驅動，行進時速可達十公里。
得一千米 不如自己拎支槍行出去啦

可操作距離得1000米，唔實用囖

治安戰最大麻煩係無一條既定戰線/區域，尤其係平民並未疏散既地區。用呢類UGV不如用大疆個類UAV去收集情報，又平D 又靈活D

叛亂份子亦可以唔直接攻擊先頭UGV，等你部隊通過/駐紮，再由街道兩邊伏擊……係已經接戰既情況下，只是等同多個步兵火力

機械未必一定快過人，要睇佢個機械構造，亦都有仰角限制

可以話有影響，但整體局勢並無分別，尤其解放軍個datalink比美軍差太多，做唔到即時既反應

會先用響東突圖博測試性能，然後就會用響香港架喇

呢個點敢吹
USAF係真係develop緊部無人隱形載炸機
你當係B2嘅無人版

你中心思想係「提升生產力」啦，係咪？我理解唔到「因爲無人會講我理解軍工科技，所以我生產力會提升」。交流唔同職業呢，個堆叫經驗分享

搭單講少少，而我想問軍工科技對於提升個人生產力有咩關係？姐係你學識左坦克點構造，對你去諗政治抗爭手段有咩幫助？講野都九唔搭八個人生產力係指你嘅智商，但係我睇左咁撚多量度智力嘅模型，無一個會係用「你對軍工科技嘅理解」做一個面向去量度。你講個種明顯係整體社會嘅生產力啦做飛機幫手縮短時間，提升生產效率=生產力，我同意。但係同你個人生產力有咩關係？姐係你識軍工科技，就可以幫手係香港做坦完反共？

無人機你啱，尤其大疆。
冇固定路線所以要用ai，呢個係point，係佢區別於所謂德軍蘇聯遙控車嘅最大優勢。

第二個問題兩睇，因為唔洗有人去巡邏，成個巡邏用曬自動車車的話就冇呢個問題喇。

最後一點我都認同你。

老解工程師面臨的挑戰仍然很大

試下咪知囉
美帝就用撚過無人機殺人啦

無人車你只能想到軍工真係冇工程背景。

佢首先係車，然後係要智能駕駛的車，圖像識別的車，可以發射信號的車，可以通訊的車。佢係大量民用科技集於一身嘅產品。

最後才是武器。

上面講咁多你都只能看到武器

如果仲唔明，核裂變原理係用於先核彈後核電。 對於殺人武器你還不能發掘到民用科技嗎！？

大家一齊討論，增進知識，其他唔識嘅人又睇下，點解學唔到嘢？點解對提高社會生產力冇幫助？兒登多細路，對他們提高stem background and interests點解冇幫助？

個人生產力嘅定義係智商真係笑大人個口。你對生產力嘅定義係咪有偏差。

e.g. 地盤工人從用手鋸變用電鋸都係生產力嘅提升

另外，討論呢樣點解要對政治抗爭有影響？莫名其妙

人地出B1B 空對地導彈呀柒頭，你攞部模型車出嚟做乜鳩呀？
人地連你個基地都炸撚埋你都未開到出嚟呀！
瞓撚醒未呀？

概述[編輯]
通常認為，生產力有三要素：勞動力、勞動資料、勞動對象。勞動力，或勞動能力，是「人的身體即活的人體中存在的、每當人生產某種使用價值時就運用的體力和智力的總和」。勞動資料也稱勞動手段，是勞動過程中所運用的物質資料或物質條件。勞動對象即勞動過程中所能加工的一切對象，包括自然物和加工過的原材料。

copy from wiki
唔洗講多謝喇

戰狼肯開戰未

適合偏遠複雜地形

操作範圍一千米

你中心思想係「提升生產力」啦，係咪？我理解唔到「因爲無人會講我理解軍工科技，所以我生產力會提升」。交流唔同職業呢，個堆叫經驗分享

搭單講少少，而我想問軍工科技對於提升個人生產力有咩關係？姐係你學識左坦克點構造，對你去諗政治抗爭手段有咩幫助？講野都九唔搭八個人生產力係指你嘅智商，但係我睇左咁撚多量度智力嘅模型，無一個會係用「你對軍工科技嘅理解」做一個面向去量度。你講個種明顯係整體社會嘅生產力啦做飛機幫手縮短時間，提升生產效率=生產力，我同意。但係同你個人生產力有咩關係？姐係你識軍工科技，就可以幫手係香港做坦完反共？

譬如呢？之前我講左咁多啦，請賜教

人地做到AI控制
支那只係遙控器

拎部玩具模型出嚟就當超越咗